你的臉多值錢？中國二手網站5千人臉圖 賣不到50元(台幣)！

〔財經頻道／綜合報導〕由中國騰訊支持的二手電子商務網站「轉轉」被發現，其上竟有賣家非法出售數千張人臉圖像，而一份5000張照片的打包售價，僅為10元人民幣（約新台幣43元）！據商品敘述，這些人臉圖片，通常作為培訓機器學習算法的資源出售。

中國官媒《央視》上月30日報導，中國二手電商網站「轉轉」上，被發現有賣家非法出售數千張人臉圖像，該人臉圖像商品名為「人臉相關算法訓練數據集」，其中包含5000多張的人臉，打包售價只要🇨🇳人民幣🇨🇳10元。該商品敘述稱，打包販售的人臉圖像中，有許多張為同一個人，但不同表情的照片。

經《央視》調查，該人臉圖像賣家表示，其並未經過授權出售表情照片，並稱若有授權，「就肯定不是這個價（指售價更貴）」。而目前在「轉轉」上，該人臉圖像商品已被刪除。

除了「轉轉」，百度上的「快眼」貼吧，也被發現有人販售人臉資訊，售價為一張高清證件照5毛人民幣；包含人臉照片、姓名、身分證照片、銀行卡和手機號碼的個資，一份售價為4元人民幣。

此外，多款中國APP如「人臉打分」、「證件照隨拍」等也被發現在無協議的狀況下，隨意收集用戶人臉資訊。

中國政法大學傳播法研究中心副主任朱巍指出，目前中國尚沒有法規規定，誰有權收集人臉資訊，為避免用戶人臉資訊遭商家隨意收集，應盡快提出法律規範。

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人